【鄭若驊僭建】地政署高空圖顯示鄭入伙前已現僭建物 前業主拒回應

新任律政司司長鄭若驊聲稱，於2008年10月購入屯門海詩別墅4號獨立屋前，屋宇已有僭建物。《蘋果日報》今日報道，地政總署測繪處的高空圖片顯示，前業主、建築師兼屋宇署認可人士梁世雄於2007年11月購入4號屋時，仍未有天台玻璃屋等僭建物，至他買入單位後半年，即2008年7月，就出現天台玻璃屋。在鄭若驊買入單位後2個月的2008年12月，高空圖顯示玻璃屋仍然保留。

梁世雄當年以富港投資有限公司名義，擲1,268萬元購入4號屋，不足一年就以2,600萬元向鄭若驊轉售，單位升值逾一倍。由於當時正值金融海嘯，以如此高價買入單位的情況屬罕見。報道引述公司註冊處紀錄指，梁世雄購入單位後，從未遷入自住。梁世雄連日被追訪對4號屋的僭建物是否知情，但他拒絕回應。

高空圖顯示鄭若驊所持有的4號屋早於2007年11月至2008年7月間遭僭建。至於其丈夫潘樂陶聲稱在2012年10月「以現狀購入」相鄰的3號屋，暫時則只有Google Earth資料顯示，3號屋曾於2013年初進行工程，至同年12月底出現一個與4號屋相似的黑色頂結構物，懷疑是僭建的天台玻璃屋。